係咪全部社會科學嘅degree都改不了乞食?

我係今屆dse
對social science有啲興趣
原本好睇唔開想讀psycho
但係master咁難上，grad出到嚟又好似同普通fg冇分別(聽過好多讀緊嘅咁講)
何苦要咁辛苦考咁高分咩
想問下有冇其他social science嘅科係比較唔伏/有啲將來
或者有冇啲專業嘅科可以推介下
求求大家幫幫忙俾啲意見

CUHK BSSc Architecture.

Architect starting salary: Not Beggar

有諗過archi但係始終唔係好想讀，因為原本唔係好有興趣

巴打讀socio?
有冇多啲經驗分享下
AO好似好難考

Ss什麼psycho soci真係全部垃撚圾乞食科
身邊個個頂唔順讀反個social work master保飯碗

烏大龜你都唔識?
btw sosci 嚟講搵食econ會好少少嘅

搵書睇吓先 冇興趣讀唔到落去

唔好意思小弟失敬
但係好似讀咩都可以搵到econ相關嘅工

唔好盡信TurBigTle講嘅嘢，佢未讀過大學。

on9 jai

HKMA?

幾有興趣

難分真與假

哦我意思係金融/銀行個啲

btw cp 一班廿個得三四人係fg上黎。好多都係做做吓嘢先返黎讀

已經放棄咗
自問對pyscho,cp係幾有興趣
但係真係難入到先天
應該話係好似有啲吃力不討好，搵自己笨咁

Poor boy living in his own imaginary world

BBA(EF) / ECON -> Banking & Finance

BBA(non-EF) -> Business Admin

Without BBA(EF) / ECON degree how can you work in Banking and Finance ar on9 jai

老老柒柒
所有非專科degree出到嚟都冇乜分別
公司係請你個人唔係請你個學位
請唔請你最後都睇你個人/cv/interview
所以唔讀專科嘅話跟興趣啦

讀完ss出路真係唔大，好多同學一畢業都係做下ngo，一係就入大學做下ra，一係就讀sw master

真心搵啲書睇下 問下人先 好多時候大學讀嘅野同你事前想像嘅都會有出入 諗清楚啲好

因為讀完都講唔出讀左d乜
你讀咩科先
文科冇專業科 俾到盡都係讀吓會計咁

oh sorry 我一直冇咩留意呢個field嘅資訊
唔好意思啊柒晒
多謝您嘅建議

睇u啦，hku嘅讀唔掂咪drop
我覺得讀socsci就唔好理出路點，認真追有興趣嘅嘢反而成績重好

ECON = Maths

讀psycho是咪一定乞食呢？答案是否定的
我識有個外地朋友讀完psycho之後轉行考律師，考到後做左年幾就自己開左間酒吧，比上不足但比下絕對有餘

但100個入邊真心得幾個係咁，自問唔係人材的話還請三思，唔好玩命

利申：喺香港讀psycho，然後去左外國讀business但洗唔到底，做緊濕鳩文員仔 成世人最後悔就係讀左psycho

讀psycho嘅出路就係轉行

on9 Jai

Bachelor Psy -> Master Psy -> HA 60k/month

It is right until the very last point,

Philosophy =/= Applied Language

真心係
屌那星讀咁多書出黎做個19 ngo去服務低下階層
我寧願走去做資本主義嘅狗

果陣grad出黎想做HR，但end up走左去間HR system developing嘅公司做
做左唔夠半年就俾人炒9左，然後返大學做1年RA，之後老細冇funding，轉去左間公司仔做半年19文員
果陣2013年要返6日同埋人工得9.5k
之後過外國洗左下個底先叫搵得返正常非專科fg價

其實我覺得自己真係冇乜生涯同職業規劃

又唔可以咁講嘅, 加入啲港獨嘅政治組織
將來革命成功咗係可以做歷史名人

完全冇諗過做ngo

巴打 你咁講我更加堅定喇
但係身邊有冇人試過edu.psy/industrial-organizational psy, 有冇得諗下架

天咩野份丫，考試都係鳩背，paper就係同老細熟就高分

edu psy - 冇, 事關想去讀果d重做緊老師累積緊經驗
IO psy - 有, 佢去左英國讀左1年IO Psy master之後就去左做幫公司做coaching果d trainer. 但佢本身人係extrovert同多興趣, presentable而且smart

其實乜都有得諗, 只係讀完唔一定有飯開

咁要睇你老細有幾把炮啦 跟個大粒佬痴金糠, 就同富二代s贏在起跑線上一鳩樣道理

巴打曉睇相? 可唔可以批下我幾時發?

係咪做老師累積經驗做做下就做埋全職老師
不過其實做老師都幾抵諗
硬係覺得edu psy有啲似社工

格與格的關係分析：
天格-人格： 【剋我】
天格【金 】剋人格【木 】
受長輩父母及配偶的管教和壓迫，時常勞而無功，雙方的溝通能力非常的差，夫妻之間的相處容易發生衝突，感情生活不理想，與上司的工作合作度不佳，上司對其也沒有什麼幫助

其實除左專科
讀咩唔等於做咩

係咪做老師累積經驗做做下就做埋全職老師 係 咁做唔到心理學家, 做到教畜都叫養到自己

硬係覺得edu psy有啲似社工 咁巴打你恐怕要睇多d相關資料先啦, 社工同教育心理學家係會有overlap, 但都有功能同角色上嘅差別, 尤其是喺classroom呢個setting入邊

認真揀科一定要揀專科
如果你真係真係好睇唔開要揀sosci既話
Econ會係垃圾屎中既鮮花
身邊衰極既都有銀行返餓你唔死
同埋hr都係當你bba

利申：不要說了時光倒流既話我想揀返三寶

啱嘅
但係揀啲唔係專科嘅科硬係覺得好冇保障
所以而家先有啲迷惘

趁後生同有我地呢堆失敗嘅巴打借鑑, 唔好行差踏錯丫

哦原來如此
多謝哂巴打嘅意見

唉 堆專業科真係唔知揀咩 又難入又chur

master 唔難上架 不過你話出到黎同fg一樣就真 因為無經驗

想讀psycho可以second major揀架
不過只限hku

做fintech, 入QQ做

認真, 早排先有大貓銀行同microsoft聯手一齊推ge internship fintech有得撈丫(應該)

珍惜生命，遠離psycho

回頭是岸呀施主

利申psycho yr 3 ，讀到癲

soci 幾好
可惜香港唔重視社會
其他地方出好多研究 有好多制度可以去judge

但香港通識又唔係教 通才個種通識呢

我都冇後悔揀左三寶唔讀psy 雖然辛苦啲

睇睇先

大學係追求知識學術既神聖地方
並唔係職訓中心 培訓你讀完就出黎做野

除左香港

對social science 有興趣嘅話就唔好對archi擺太大嘅期望

我都好想讀psycho 只係香港呢個地方逼我

唔會擺，唔係呢方面嘅料

講得無錯

樓主
好簡單 你去上班台問下啦

讀非專科慘撚到 食屎

現在市價（港大例外）
做文員 $12000 日日OT
做銀行跑數 人工高少少 但你要非毒撚性格
追唔到數 炒你

香港 只有建築 醫護 社工 老師
請樓主 四選一
否則 四年後 失業post見到你

興趣就自己玩下算

面對現實

你會後悔一生

想讀urban planning

我都有諗過
呢科好似直接連到

呢科收得少，好難入的

係好專門 考唔牌就係咁先
想知呢科難唔難讀 BA urban planning

小弟係非三大socio出身

後尾讀過第d野 由0 開始做無關社會科學工作

揀讀社科真係我人生最後悔的事

家姐AL 3A 讀kongu psycho
無讀master 而家都唔係做psycho 相關既野
咁當然以佢既quali 而家都做緊唔錯既野
但佢話過如果俾佢再揀可能會讀law

生於窮撚家庭嘅我，跟興趣揀咗socsci科做我唯一個主修係我直到目前為止最令我後悔嘅事

讀大學嗰陣讀到鐘意嘅嘢係幾開心，但你入到社會大學你就唔會咁諗嘞...

urbp牌一定要讀HKU MSc先有

有興趣既科一定排第一

真的，真係後悔當日咁懶清高

我今年都想報不過應該收鳩皮

搵緊工既社科狗借朋友一句覆你

文史社科悔終生
Business Finance 更稱心

Economics / E&F >>> BBA(non-EF)

唔怕 我哋social science有文科陪住我哋做社會低下階層

Asso psycho後門狗留明
今年final yr開始報u
本身對psycho有興趣但無諗出路
中學果時經歷左D野
立志做輔導工作
我知好撚難
但係我想試下
唔想咁快放棄

試下囉，不過我覺得最重要屋企有錢，要出去讀上去

你姓余？

報social work啦，入邊都有psycho野讀

文科jj有咩專科

冇

部份文科（如語言類）都好過爛鬼ss

香港根本唔應該開ss，伏完人四年再要人乞食／轉field，不知所謂

見到你地講讀大學係為興趣唔係搵錢 真係難聽過粗口

邊科文科冇咁乞食

唔係職唔職訓所嘅問題，係呢一科本身要讀好耐。香港英國澳洲起碼要master+practicum，美國直程要doctor+practicum。試想下一個普通人點負擔啲開支，所以一般psycho student都讀到好chur想自己係最top嗰批。或許你會話鬼叫你窮咩，有父幹咪輕鬆囉！係，有家底support係會輕鬆好多同無咁大壓力，至少唔洗擔心d學費開支 。本身psycho係難，加埋d錢銀就自己百上加斤。

好，我讀到唔知自己講緊咩。無咩事我都係返岀去繼續温final

珍惜生命，遠離psycho

如果以輔導同保飯碗嚟講
Sw的確好過純psy

邊間Asso psy 後門

認真答你 冇
應該強制所有低過入息中位數既家庭子女
文科揀BBA 理科揀醫療
防止跨代貧窮你我有責

認真想問下socio係咪真係咁差，AO/EO 點都會加分掛 (讀唔到law

ff少陣 想搏呢d位加分嘅讀policy唔好?

同埋BBA/Econ/Engine撚諗野應該會實際過d象牙塔入邊嘅socio撚

盡量想避免bba

就算冇幫助呢科好似都幾好讀

不用分那麼細
大家都是後門狗
怕自爆

bba

唔好咁睇唔開，讀完真係會乞食，第日做嘢都係要搵啲係人都做到嘅工，競爭很大，但你個科無優勢

有可以響外國讀clin psy／ed psy master 既家底先好讀psycho
窮人最好唔好讀
讀社工／mental nursing或者俾心機d 讀medic做精神科醫生

除非你中英好寫得吹得考ao/EO
否則浪費你自己同老豆老母心血
繼續捱不必要既窮，一d都唔過癮

咩critical thinking 幫你乜乜物物
只係呃冇家庭負擔／向上流需要既小朋友用

有諗過AO/EO啊
能力應該勉強達標

你讀public admin既話EO係會加少少分，不過最後尾咪又係睇你GPA、公務員考試同面試表現。

why，查實大學好多科都係for你上去做研究。

香港地....

見到人講讀書為搵錢我都覺得好難聽
但無辦法，這裡是香港

我明白點解有呢種想法

呢堆野我讀soci都覺得難睇

讀得好可以做特首
迫不及待好想玩玩了

巴打讀soci覺得如何
有冇諗過前景

冇，爛命一條
做自己鐘意既就算

讀政政表示 乞食啦屌

巴打搵到鍾意做嘅野真好
我重係迷失緊喺呢場返工遊戲

不過soci就間間u approach 都好唔同
冇話邊間特別勁（學術上）
間間都有佢勁既地方
例如shitty係crime果邊就全港最好
從自己上堂見，hku班人口才好了得
hku出身班prof上堂好charm

自己hku bss畢業
依加做緊啲股票嘢
講真，盡量讀專科嘢，專科嘢先有得上

soci令你諗野思考好闊
但出到黎社會你諗得太多又唔係好事
因為你身邊既人唔思考

你呢個例子咪證明左社科係垃圾囉

你個朋友一來靠讀另一科轉行 一來靠搞自己生意 當然靠佢本身自己能力

會個psycho degre根本可有可無

Sociology 係social science 入面最乞食果科

信唔信自己諗

仲乞過psycho?

其實點解要咁執著2科都係食緊屎嘅major邊科食多啲屎？

愛惜自己，遠離社科 香港唔係俾窮撚發夢嘅地方，切記一將功成後面係跟住萬骨枯呢三隻字丫

讀呢啲科預左考政府 考政府又唔需要讀呢啲科

就最對口嘅文員仔黎講，去政府做真心好過打私人工

講時講，其實香港唔計神科同醫療野
有咩有前途？
唔通讀完bba就一定搵到食
好多時都睇個人點

女嘅做雞，男嘅做狗

讀史哲乞食定social science ？

soc sci general 啲，起碼咩行都入到
史哲真係

唔係

soci仔表示畢業去跟阿哥做地盤算

文科唔讀神科除左bbq有邊科似樣少少可以脫貧

其實要脫貧嘅話應該直接去做雞或者sales

政政如何

HKU Soc Sci你First hon畢業絕對唔會冇野做
前提係你真係有興趣有能力
自問自己係咪英文同邏輯思維都夠勁先

一定系社工

其實唔洗咁快睇書住，第時真係讀soci有排你睇，可以上youtube搵下啲片了解下先。

堆書驚親你
特別Foucault係好advanced 既course先教
而且唔會細教
想學既咪睇下三巨頭點諗,特別weber好似同dse有關

腥港根本唔需要 社會科學 同 科學 學位

慳撚返啲資源 開 全部金融 , 地產 學位算啦

好唔鐘意呢啲科